[實況娛樂節目]羅家爭產好睇過CCTVB D膠劇

羅家爆爭產風波，旗下涉及10間上市公司
日日幾個仔女一人講一句
細仔今日話講到喊
有無多個李思祺可以走出來講
「係人係鬼我一眼就知」

22/05/2017 《蘋果日報》

鷹君羅鷹石孻仔兼新福港大股東羅啟瑞，自5月10日被踢出鷹君董事會後首次開腔，於新福港股東會後見記者回應爭產風波，並於提到父母時兩度落淚，對於媽媽羅杜莉君向滙豐信託出信，羅啟瑞表示：「媽媽要拎返（滙豐信託），我哋唔應該異議，即刻可以將我哋權益、馬上可以放棄，完全尊重媽媽意思，支持佢，我哋自己嘅野都可以唔要，點會爭產？」

羅啟瑞於接受訪問初時指出：「小小犧牲，為咗媽媽奔跑嘅話，在所不計，無所謂。」他指出，媽媽覺得滙豐信託唔遵從佢既意願，覺得不妥。「呢件事喺屋企裡面擾攘咗超過一年，大家都應該清清楚楚。」
羅啟瑞強調沒爭產：「如果坊間覺得我哋係爭產的話，對父母不太公平嘅評價…冇父母想自己一生人打拼出黎的財產而去爭執，絕對有違起初幹一番事業嘅意願，係對佢地名譽受損、好大既侮辱，所以我想澄清，我哋絕對唔係爭產。」

他眼帶淚光提到，父親一生非常勤奮，更每日四點半就要與兄弟姊妹開會，自己亦曾參與花園道3號、朗豪坊等項目。父母為了子孫創造福澤，大家生活尚算可以，故不存在爭產。事件不影響兄弟間感情，一日兄弟永遠係兄弟，是無得改變事實。

上周母親節，鷹君主席兼三哥羅嘉瑞見母受阻，他強調事件不合邏輯，因早已通知兄弟姊妹，二哥羅旭瑞更叫其秘書出電郵給所有人，惟部分成員表示未能出席，但14日是歡迎大家參加，質疑為何14日卻出現一個攔阻場面，這只是「一個搞笑」。

談到母親狀態，他更強調絕無隔離、禁錮等事，更舉例指羅嘉瑞細仔曾於5月5日致電羅老太，這段期間，羅老太亦接觸至少4至6名醫生，形容母親非常「清楚、精明」，又指她多次出現公開場合，若大家在街上見至她精神呆滯，應搵羅家或政府人員協助。

羅啟瑞最後指：「為媽媽奔波咗一年多，有好多感觸，母親節過咗一個星期，但係我趁呢個度，祝願天下母親，可以有孝順的兒女。」對於有記者追問是否三哥（羅嘉瑞）不孝順？他回應：「我都係學習緊孝順，一世人都係爸爸媽媽去照顧我，到今次我可以做少少事，好慶幸。」
記者：方楚茵

補充返D劇情：

2006年：羅鷹石死左

2016年底：羅鷹石老婆杜莉君(即係羅老太)入稟要求禁制及撤換匯豐國際信託作為一份信託契的信託人職務

2017年

5月10日：鷹君(00041)主席三哥表示，老母唔見左10幾日，「有人帶咗阿媽唔知去咗邊」

5月11日：孻仔被踢出鷹君董事局

5月14日：三哥同五哥話母親節想探母親被阻

5月14日：羅老太家書流出「入稟告匯豐信託是個人意願，沒被脅逼搬離山頂住所，批評三哥質疑佢入稟係不孝」

5月14日：三哥出信反擊老母封信不是根據母親真正意願而寫，懷疑受他人誤導，老母講過要返屋企包糭

5月17日：二哥話挾持羅老太之說絕對是歪曲事實

5月17日：羅老太現身high tea話生活好開心「想去邊就去邊」

5月22日：孻仔哭訴被踢出鷹君董事局，為老母要犧牲少少，挾持一說是三哥同大家講笑姐

人物介紹：

老豆：羅鷹石，鷹君(00041)創辦人
老母：杜莉君，羅鷹石遺孀，人稱羅老太
大哥：羅孔瑞，鷹君(00041)執董
二哥：羅旭瑞，持有富豪酒店(00078)、百利保(00617)、世紀城市(00355)、富豪產業信託(01881)
三哥：羅嘉瑞，鷹君(00041)現任主席
四哥：羅康瑞，持有瑞房(00272)及瑞安建業(00983)，ex係港姐朱玲玲
五哥：羅鷹瑞，鷹君(00041)非執董
孻仔：羅啟瑞，持有新福港(00147)

按劇情，三哥五哥同一陣線，其餘同老母同一陣線

留名睇戲

5月22日更新：

孻仔版本：
三哥個仔5月5日、五哥老婆5月8日、大家姐羅慧端5月9日都打過俾羅老太，其中大家姐仲問左關於存款的事，證明羅老太無被人挾持

另一版本：
- 三哥個仔5月5日打俾羅老太，但電話未能接通，最後打左俾老太近身，講左幾句就收線；
- 五哥老婆5月8日分別打俾羅老太同老太近身，但電話未能接通，之後近身打返電話轉頭，老太只係講左幾句收線
- 大家姐5月9日以「重要急事」為由，成功聯絡羅老太，但就無講講左D咩

離咗婚咩？

邊個係人,邊個係鬼?

依d高質post無人討論